分析遊行示威活動受益商戶

港共政府成日用經濟數據將經濟下況全數入哂示威活動 (記招，各大媒體採訪等等)，從民生同經濟方令人對示威活動同示威者厭惡。

其實我相信某D商戶會因區域性遊行示威活動而起呢幾個月刺激銷售，例如係消耗品零售（OK, 7仔, welcome)，遊行路線食肆（茶記，奶茶鋪等），印刷，五金鋪，運動用品商店（你懂的）等等。

雖然部份受益行業遠比經濟整體下跌為微不足道，但我認為可以進行第一身採訪或者用更貼地既數據方法（例如直接顯示某店鋪既收入上升比較及加速入貨狀況，而各大媒體同港共PC都係用宏觀數據作經濟分析，但大部份市民都係聽完個下降%，未分析詳細狀況就開始屌鬼）。

呢招某程度係參考好多藍絲channel (e.g. 幫港出聲, 港人港地, 時聞香港等)
佢地好多時都好Buy第一身訪問，而最常見既comment會係:
"多謝你說出了我 / 我們 / 港人的心聲"
佢地習慣同經常希望會有智者或者代表者 講出心聲從而搵認同感

相比起數據，我相信佢地更鐘意睇到呢D較貼地既資訊。而以上目標係想比大眾，特別係藍絲知道，示威活動並唔係好似港共政府扣帽子話示威只帶來一面倒既負面影響。

大家點睇？可行既話我會親身搵商鋪進行採訪同幫忙做財務數據分析，報告等

1/10

推

有諗頭喎

2/10

3/10

唔好意思
借個位黎
香港人撐香港隊
入場向世界表達訴求
賽前有奏鄰國國歌儀式，大家識做!

五金鋪，日本城賺到笑

4/10

Decathlon，五金舖最賺

我覺得可以採訪兩種商戶
1) 因為示威活動而受益商戶
2) 因為示威活動而受影響商戶，賺少左好多, 但無怨言,仍然支持香港人繼續示威

我覺得2 都同樣重要, 要比藍尸知道, 就算賺少左, 香港人都唔介意

借此攻破佢地果D示威影響經濟既文宣, 仲有比其他商戶知道, 會執笠既商戶唔係因為示威, 而係因為自由資本社會汰弱留強!
做唔住因為佢地廢
港人特點：發憤圖強，多計仔多路數,變通力高
例子：
[良心餐廳] 生意跌9成！吳啟明搞「共享餐廳」救亡

仲有好多連登仔係生意人,可以發掘下佢地故事：
有冇做生意嘅巴打講下近排生意如何？

第2個point very good! 繼續推 睇下有冇多D意見睇下點做

數字終於郁了
White House Petitions 回來了！可惜反對曾偉雄的聯署過了截止日期一日！令到舊聯署唔到數!

請各兄弟重新簽署以下這個聯署！香港人心不死！

Push

5/10